聽日會同法國大學交流 點講好

6.9前已經離開咗香港
對唔住 屌細力啲 兩日都無參與到
尋日6.12 法國全日Keep住mon post
基本上了解曬全日發生咩事
香港嘅朋友都衝曬上前線捱打
而我無得出一份力不特止
身邊啲同學仲係玩樂 自拍 影相 打卡
真係好無力
聽日會同法國大學交流 會講有關「雨傘運動」「反送中」
自問英文唔夠好
所以希望可以有英文好嘅人幫手列Point
暫時做到嘅野只有同外國人講下咩生咩事
求指教

準備咗聯署段野簡單解釋
以及打算講雨傘 6.9百萬人和平上街如何演變成暴力衝突

The Hong Kong government has proposed the Extradition Bill, which will allow them to surrender Hong Kong citizens to the People's Republic of China. If passed, Hong Kong people and all the foreigner who are residing in Hong Kong will be exposed to the risk of facing criminal proceedings in China, where there has been decade long concerns over the true implementation of the rule of law and human rights.

法國記者

La France à Hong-Kong
法 國 駐 港 澳 總 領 事 館
地址: 香港 金鐘 夏愨道18號 海富中心第二座 25 - 26樓
電話總機: (+852) 3752 9900
圖文傳真: (+852) 3752 9901
電子郵件: informations@consulfrance-hongkong.org

樓主加油！！多謝你！
可以引用唔同報紙e.g. BBC, CNN, SCMP嘅睇法 / 要點黎充實自己份稿不足嘅地方？

直接比佢睇法國記者條片

仲有黑警濫權打記者，手無寸鐵嘅市民，同headshot嘅片

同邊間大學？

有打算咁做 ！

pish

對外國(人)嚟講
逃犯條例變相容許中國威脅勒索
大家都知中國最叻就係製作"犯人"
話個外國遊客係中國犯咗啲乜乜事/法，然後要香港引導佢上去
估計大家都重記得北韓囚禁美國大學生瓦姆比爾拎佢嚟同侵侵講數
而且最近都有加拿大前外交官係中國被拘捕
如果香港過咗逃犯條例，咁外國就要被迫因為中國有人質係手而屈服/談判，畢竟外國民主政府要回應民眾壓力要求營救被囚國民
所以外國人/護照持有者都不能獨善其身
請廣傳

push

I'm from Hong Kong, not China, not yet.

法國仔個個都有哲學底其實唔難解釋

Point form
簡單講啲有力既例子